Ссылки
======

В качестве параметров в функции могут передаваться не только ссылки на "обычные" переменные, но и ссылки на массивы. Следующая функция принимает ссылку на массив из трех значений типа `int`:

```cpp
void foo(int (&a)[3]) { /* ... */ }
```

Обратите внимание, что скобки вокруг параметра a в данной конструкции обязательны — ведь мы хотим передать ссылку на массив, а не массив ссылок.

Кажется, что такая конструкция не имеет особого смысла, ведь массивы при передаче в функцию не копируются. Однако, такая конструкция запрещает компилятору игнорировать размер массива. 

Например, следующий код не будет компилироваться:

```cpp
int a[1] = {};
foo(a);
```

Компилятор g++ на это выдаст следующую ошибку:

```
error: invalid initialization of reference of type ‘int (&)[3]’ from expression of type ‘int [1]’
```

Т. е. компилятор не может преобразовать ссылку на массив из одного элемента в ссылку на массив из трех элементов (что и ожидалось).

Ссылки в C++ используются не только для передачи изменяемых параметров в функции, но и для передачи больших параметров, копировать которые дорого. Примерами значений, копирование которых может оказаться дорогой операцией, являются значения типа `string`, который вы уже могли видеть, или объекты классов-контейнеров: `vector`, `list`, `map`, `set`, с которыми вы еще не встречались.

В случае, если мы хотим избежать ненужного копирования при передаче параметров, но не хотим позволять изменять параметр внутри функции, его следует передавать по константной ссылке:

```cpp
int foo(string const &s) { /* нельзя менять значение s */ }
```

Для примитивных типов передача параметров по константной ссылке возможна, но не имеет особого смысла, т.к. их копирование дёшево.
